#spaced
# Правило правой руки(буравчика) 

Правило правой руки - если обхватить ладонью проводник с током так, чтобы отогнутый большой палец указывал по направлению тока[^1], то направление четырех других пальцев покажет направление силовых линий[^2] магнитного поля.

## Смотрите также:
- [[Поле постоянного магнита]]
- [[Линии магнитной индукции(индукция)]]

#Физика #Электродинамика

[^1]: [[Электрический ток]]
[^2]: [[Силовые линии магнитного поля]]